{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007969",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "여수 관왕묘"
    },
    "text": "麗水 關王廟 (여수 관왕묘)\\n\n蜀漢の将軍である関羽（関羽?~219）を祀る祠で、朝鮮後期に建てられました。この祠は、大横間島という突山島から約1.5km離れた島に位置しています。関羽は、武神または財神として中国で民間信仰の対象となりましたが、韓国では壬辰倭乱の終結後に関羽の祠が建てられ始めました。大横間島の住民たちは、関羽を祀ることが良いという話を聞き、家ごとに関羽の肖像画を用意して祭祀を行うようになりました。やがて、村に祠堂が建てられ、春の啓蟄と秋の霜降の時には全村で共同で祭祀が行われるようになりました。日本の植民地時代には、日本の警察が肖像画や書籍などを奪っていきましたが、その後の1914年に肖像画が再び製作されました。長い間、住民たちは契を組織して祠堂を運営してきましたが、現在は契と官王制の命脈が途絶え、祠堂は放置されています。この祠堂は、麗水地域で官友を祀る唯一の祠堂であり、敷地面積は66㎡、建築面積は13㎡で、木造の家でスレート屋根を持っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この麗水 關王廟（여수 관왕묘）はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この祠は、朝鮮後期に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この祠はどのような場所に位置していますか？",
            "answer": "この祠は、大横間島という突山島から約1.5km離れた島に位置しています。"
        },
        {
            "question": "関羽はなぜ中国で民間信仰の対象となりましたか？",
            "answer": "関羽は、武神または財神として中国で民間信仰の対象となりました。"
        },
        {
            "question": "なぜ韓国で関羽の祠が建てられ始めましたか？",
            "answer": "韓国では壬辰倭乱の終結後に関羽の祠が建てられ始めました。"
        },
        {
            "question": "大横間島の住民たちはどのように関羽を祀るようになりましたか？",
            "answer": "大横間島の住民たちは、関羽を祀ることが良いという話を聞き、家ごとに関羽の肖像画を用意して祭祀を行うようになりました。"
        },
        {
            "question": "この祠堂はどのような時に共同で祭祀が行われるようになりましたか？",
            "answer": "やがて、村に祠堂が建てられ、春の啓蟄と秋の霜降の時には全村で共同で祭祀が行われるようになりました。"
        },
        {
            "question": "日本の植民地時代に何が起こりましたか？",
            "answer": "日本の植民地時代には、日本の警察が肖像画や書籍などを奪っていきました。"
        },
        {
            "question": "この祠堂はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この祠堂は、敷地面積は66㎡、建築面積は13㎡で、木造の家でスレート屋根を持っています。"
        },
        {
            "question": "現在、この祠堂はどのような状態ですか？",
            "answer": "現在は契と官王制の命脈が途絶え、祠堂は放置されています。"
        },
        {
            "question": "この祠堂は麗水地域で唯一の祠堂ですか？",
            "answer": "はい、この祠堂は麗水地域で官友を祀る唯一の祠堂です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 321,
        "QA": 429
    }
}